浸大校長就昨晚學生會會長被拘捕所發的內部電郵

Dear Students, Alumni and Colleagues,

Student arrests

I was deeply concerned to learn of the arrest of Keith Fong, the President of our Students’ Union, in Sham Shui Po last night. According to news reports, he was found in possession of laser pointers and was being charged for possession of offensive weapons. He was sent to Caritas Hospital.

Worried about his condition, my colleagues and I visited Keith at the hospital late last night. We were relieved to see him and can report that he is doing fine. His family and friends, and a number of lawyers, were there supporting him. We are doing everything we can to ensure that he will receive fair treatment. I also spoke to members of the Students’ Union, and other students there, about what we are doing to help.

Upon leaving the hospital at around midnight, we learnt that there were some HKBU students among the hundreds of people gathered around the Sham Shui Po Police Station, and that tear gas had been fired. We went immediately to Sham Shui Po to see our students and tried to persuade them to leave for safety reasons.

Apart from Keith, another student was arrested near the police station last night. We have spoken with the Sham Shui Po police this morning and have asked them to ensure that our students are treated fairly. We are also consulting legal experts, and we will continue to provide appropriate assistance to them.

The latest police actions have caused widespread public concern. Further to my conversation with the police this morning, I urge the Government and law enforcement authorities to respond positively to these concerns.

I appeal to all of you again to stay calm and put the safety of yourselves and others as the highest priority.

Roland Chin
President

7 August 2019

算正常

冇話好人好姐點會比人拉算好好

講野都算幾公道